支那肺炎蔓延歐美訂單驟降 支媒：支那無工可復

中國自稱疫情趨緩，官方公布復工復產一片欣欣向榮之際，但陸媒財新網昨天指出，因武漢肺炎疫情蔓延全球，歐美市場需求萎縮訂單驟降，中國根本「無工可復」，比之前的金融危機還嚴峻。

財新網20日報導，因疫情肆虐，3月初來自歐美市場的訂單大幅減少，使得剛復工的外貿行業再次陷入冰點，短短兩週，從招工困難變「無工可復」。

報導稱，多家外貿廠商倍感無助大吐苦水：「歐洲市場全面歇火、行情很不好，全世界感覺要癱瘓了、整體可能比2008年（金融危機）還嚴重。」

報導引述全球最大服裝進出口公司之一利豐集團上海分公司副總裁黃瑋表示，3月初客戶陸續取消訂單，至中旬有增無減，預期會越來越多。

黃瑋指出，品牌對下一批的開發沒有信心，大批訂單要delay（延遲）或cancel（取消），「我們現在每天都在處理這樣的問題，頻率會越來越高」。

報導指出，義烏一家以外貿業務為主的首飾加工廠負責人，也是從3月初開始感受到壓力。他說，「前段時間是催著我們發貨，現在是讓我們不要發貨，上週起義大利的單子突然直接說不要了，也有本來說好4月出貨的單子，要求遲兩個月交付，6月再拿」。

這家首飾加工廠的業主表示，處於春夏之交的3月是歷年訂單高峰，甚至秋冬訂單也開始預定，但受到疫情影響，如今下單無著，「全年來看可能30%到40%的訂單會沒有」。

報導還引述一家從事紡織機械進出口的外貿公司說，按目前歐洲、中東的情況，估計撐到9月就算不錯了，但即使第4季恢復正常，對機電產品來講實際生產也要延後至明年，所以80%以上的業務會受到影響。

業績因疫情衝擊銳減，即使有序復工復產，官方喊得震天價響，業者卻另有盤算。報導說，目前已有企業決定先停止招聘，「我們當然不會再去增加產能，再去新招多少工人，這肯定是不合時宜的」。

據報導，業者認為，相比工人何去何從，企業首先要考慮的是市場預期和如何生存。黃瑋說，中國可能最快4月底就可恢復正常，但是歐美反應不一定超前，「憑我的直覺和多年的經驗，至少得關店3個月」。

【IG被hack del埋】自撚私留學生剪手帶 違反隔離令 入黎再follow同share

係，歐洲單之前狂叫你出貨，而家叫你全停

原本得中國有事 頂多供應鏈斷一兩個月
𠵱家連買嘢嗰邊都出事 個個恐慌情緒 經濟不景 消費下降
中國人唔明佢地咁多年賺大錢 做世界工廠 唔多唔少都係因為西方買佢單
藍絲見到美股大跌仲咁開心 真係覺得完全唔關佢哋事咁
進出口轉口旅遊行業已經仆直 睇下火燒連環船幾時燒到佢哋身上

未爆肺炎之前個個已經估支那過年後會好多廠執笠

一早新年前封城就唔會連累歐洲啦 , 正一累人累物

歐洲的話意大利應該全滅，美、英、法、德睇到意大利咁爆即刻shut down，死人都保住醫療系統，呢個weekend好關鍵

若果美、英、法、德向住止咳方向都仲好d

支那肺炎攬炒

歐美舖頭百貨公司好多都停業，仲入你啲貨咩，自己買完拎去武漢焚化爐燒啦

撞正剛剛轉季

出囗罩囉

但係港樓仲係GOGOGO

See Thru罩就有

攬炒全球快啲打仗啦喂

死咁多人，無曬生產力，又未全面復工
仲日日吹奏美股冧

習種親自向Carrie 示範一次

我公司早幾日都有唔少客叫cut單

真係，班友而家轉曬賣口罩，明明幾個月前賣電子產品

但啲中國肺炎口罩掂唔掂先
衛生呢樣野唔信咁快改到

歐洲而家係有/沒產品嘅問題，解決左先再講產品係好/唔好

依個真，全部轉做口罩，重可以markup

Qe 跟住又要gogogo
想窮都難